\documentclass[12pt,a4paper]{report}
\usepackage{amsmath,amsthm,amssymb,graphicx,hyperref}
\usepackage[left=1.2in,right=1in,top=1in,bottom=1in]{geometry}
\usepackage[romanian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{float}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{outlines}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}

\AtBeginDocument{\renewcommand{\labelitemi}{$\bullet$}}
\AtBeginDocument{\renewcommand{\labelitemii}{-}}
\AtBeginDocument{\renewcommand{\labelitemiii}{$\centerdot$}}

\setlength{\parindent}{1cm}
\setlength{\parskip}{0.5em}
\graphicspath{ {images/} }

\begin{document}
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
\begin{figure}[h!]
\vspace{-20pt}
\begin{center}
\includegraphics[width=100pt]{FMI-03.png}
\end{center}
\end{figure}

{\large{\bf UNIVERSITATEA DE VEST DIN TIMIȘOARA\\
FACULTATEA DE MATEMATICĂ ȘI INFORMATICĂ\\
PROGRAMUL DE STUDII DE LICENȚĂ: \\
MATEMATICĂ - INFORMATICĂ}}

\vspace{120pt}
\huge\bf BINARY SEARCH TREE VISUALIZATION

\vspace{160pt}
\end{center}

{\large\noindent{\bf COORDONATOR:\hspace{142pt} STUDENT:}

\noindent Lector Dr. Monica, Sancira \hspace{105pt} Elena, Flondor}

\vspace{95pt}
\begin{center}
{\bf TIMIȘOARA \\ 2018}
\end{center}
\newpage
\normalsize{}
\section*{Abstract}

Proiectul curent implementează vizualizarea pe pași a arborilor binari de căutare.
Aplicația pune la dispoziția utilizatorilor generarea unui arbore binar de căutare folosind valori numerice introduse de aceștia, dar și generarea unui arbore în mod aleator. În același timp toate operațiile care pot fi efectuate asupra unui arbore binar de căutare pot fi vizualizate cu
sau fără explicații, în funcție de preferințele utilizatorului.
 
\tableofcontents

\chapter{Introducere}
\section{Descriere generală a problemei alese}
În domeniul informaticii, arborii binari de căutare (Binary Search Trees - BST), numiți uneori arbori binari ordonați sau sortați, sunt un tip particular de container: reprezentând structuri de date care stochează în memorie elemente. Acestea permit căutarea, adăugarea și eliminarea rapidă a elementelor și pot fi folosite pentru a implementa fie seturi dinamice de elemente, fie tabele de căutare care permit găsirea unui element prin cheia acestuia.

Arborele de căutare binar își păstrează cheile într-un mod ordonat, astfel încât căutările și alte operații pot folosi principiul căutării binare: atunci când caută o cheie într-un arbore sau un loc pentru a introduce o cheie nouă, se traversează arborele de la rădăcină la frunze, făcând comparații cu cheile stocate în nodurile arborelui și hotărând, pe baza comparației, dacă să continue căutarea în subarborele din stânga sau din dreapta. În medie, aceasta înseamnă că fiecare comparație permite operațiunilor să sară peste jumătate din arbore, astfel încât fiecare căutare, inserare sau ștergere să dureze timp proporțional cu logaritmul numărului de elemente stocate în arbore. Aceasta este mult mai bună decât timpul liniar necesar pentru a găsi elementele prin cheie într-o matrice (nesortată), dar mai lent decât operațiile corespunzătoare pe hash tables.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.7]{node-structure.png}
\caption{Structura unui arbore binar de căutare.}
\end{figure}

Elementul unui nod notat cu litera p în figura anterioară reprezintă pointerul la părintele nodului, key este considerată ca fiind valoarea cheii după care va fi identificat nodul curent, iar left și right reprezintă pointeri spre copilul stâng, respectiv drept al nodului curent.
De mențonat este faptul că subarborele din partea stângă a unui nod dispune de noduri cu o valoare mai mică decât cheia nodului p, iar subarborele din partea dreaptă a nodului va conține noduri cu valori mai mari decât decât cea a nodului curent. Subarborele stâng, respectiv drept trebuie să fie, de asemenea arbori binari de căutare.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.9]{binary-tree-example.png}
\caption{Exemplu de arbore binar de căutare.}
\end{figure}

\section{Motivare}
Consider că cel care alege să cerceteze o temă trebuie să aibă cunoștiințe
despre acel subiect, dar și să îmbine teoria cu practica, și totodată să poată să fie capabil de a dezvolta tema respectivă, de aceea am ales realizarea acestei aplicații, o aplicație pe care am ales să o dezvolt într-un limbaj de programare în care nu am mai lucrat pentru a putea obține cunoștiințe noi și pentru a putea să îmi perfecționez tehnica de programare și de scriere de cod.

Motivul pentru care am ales implementarea vizuală pe pași a arborilor binari de căutare a fost  dorința de a realiza un proiect nou, un proiect util atât pentru mine, cât și pentru cei care vor utiliza aplicația dezvoltată. 

Un alt motiv care m-a determinat să aleg implementarea pe pași a arborilor binari de căutare, în ciuda alegerii altor structuri de date învățate a fost faptul că atât operațiile de interogare (determinarea valorii minime/maxime, determinarea succesorului/predecesorului unui nod dat, căutarea unui nod după o valoare dată), cât și operațiile de modificare a structurii arborelui (ștergere, inserare) se pot implementa având complexitatea timpului de execuție $O(log_{2} n)$.
\section{Obiective}
Principalul obiectiv pe care mi l-am propus în momentul alegerii dezvoltării acestei aplicații a fost de a-mi fixa anumite cunoștințe, dar și de acumula altele noi în ceea ce privește arborii binari de căutare.

Un alt obiectiv a fost de a reuși să învăț limbajul de programare C\#, în care urma să dezvolt aplicația, dar și acela de a utiliza un nou mediu de dezvoltare, și anume Visual Studio 2017.

În ceea ce privește funcționațitățile aplicației mi-am propus ca aceasta să fie implementată într-un mod eficient cu o interfață intuitivă și ușor de utilizat, iar în momentul în care este folosită să ofere posibilitatea de a vizualiza toate operațiile realizabile în cadrul arborilor binari de căutare pe pași sau nu, în funcție de preferințele utilizatorilor.

\chapter{Studiul actual în domeniul studiat}
De-a lungul dezvoltării lumii IT au fost dezvoltate numeroase aplicații cu ajutorul cărora se pot vizualiza pe pași operațiile realizate asupra structurilor de date.

Una dintre cele mai populare aplicații de acest gen poartă numele de Gnarley Trees și a fost implementată în limbajul de programare Java. Este o aplicație complexă în cadrul căreia au fost implementate operațiile cu vizualizare pe pași pentru următoarele structuri de date:

\begin{itemize}[noitemsep]
\item numeroși arbori balansați: arbori AVL, arbori binari de căutare, arbori roșii-negri, arbori B, arbori splay, treap, liste skip sau arbori de abatere;
\item cozi de prioritate: binary heap, leftist heap, skew heap, binomial heap, Fibonacci heap or pairing heap;
\item union find: cu diferite euristici (union by rank, path compression, path halving, path splitting);
\item structuri de date pe stringuri: tries sau arbori de sufix.
\end{itemize}

În ceea ce privește structurile de date arborescente, în mod special arborii binari de căutare, Gnarley Trees, pune la dispoziția utilizatorilor următoatrele facilități:

\begin{itemize}[noitemsep]
\item \textit{Insert} - inserarea într-un arbore binar de căutare a unor valori introduse de utilizator;
\item \textit{Find} - căutarea după o anumită valoare;
\item \textit{Delete} - ștergerea unui nod;
\item \textit{Random} - generarea unui arbore binar de căutare cu valori aleatoare;
\item \textit{Clear} - ștergerea operațiilor efeectuate și a explicațiilor generate până la un anumit moment dat în funcție de dorința utilizatorilor;
\item \textit{Show order} - afișarea ordinii inserării nodurilor în arborele respectiv;
\item \textit{Size, Height, Ave. depth} - afișarea în bara de opțiuni a numărului de noduri din arbore, a înălțimii acestuia, dar și a adâncimii;
\item \textit{Pause} - un buton de pauză care pune în funcțiune alte două butoane: \textit{Previous} și \textit{Next}, prin care utilizatorul poate derula înapoi, respectiv înainte pașii efectuați în cadrul unei operații. Consider această opțiune ca fiind, cel mai mare avantaj pe care aplicația îl oferă utilizatorilor careoresc să își fixeze cunoștințele în ceea ce privește realizarea operațiilor asupra arborilor binari de căutare.
\end{itemize}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.32]{gnarley-trees.png}
\caption{Interfața aplicației Gnarley Trees.}
\end{figure}

O altă aplicație de acest gen poartă numele de Algorithm Vizualizations și este o aplicație web dezvoltată în limabajul de programare JavaScript, utilizând elemente de HTML5. Ca și Gnarley Trees, Algorithm Vizualizations oferă posibiliatea vizualizării mai multor structuri de date după cum urmează:

\begin{outline}
\1 De bază:
	\2 Stack: Array Implementation
	\2 Stack: Linked List Implementation
   	\2 Queues: Array Implementation
   	\2 Queues: Linked List Implementation
   	\2 Lists: Array Implementation 
   	\2 Lists: Linked List Implementation
\1 De recursie:
 	\2 Factorial
   	\2 Reversing a String
   	\2 N-Queens Problem

\1 De indexare:
   	\2 Binary and Linear Search 
   	\2 Binary Search Trees
   	\2 AVL Trees
   	\2 Red-Black Trees
   	\2 Splay Trees
   	\2 Open Hash Tables (Closed Addressing)
   	\2 Closed Hash Tables (Open Addressing)
   	\2 Closed Hash Tables
   	\2 Trie (Prefix Tree, 26-ary Tree)
   	\2 Radix Tree (Compact Trie)
   	\2 Ternary Search Tree (Trie with BST of children)
   	\2 B-Trees
   	\2 B+ Trees
\1 De sortare:
 	\2 Comparison Sorting
    		\3 Bubble Sort
    		\3 Selection Sort
    		\3 Insertion Sort
    		\3 Shell Sort
    		\3 Merge Sort
    		\3 Quck Sort
    	\2 Bucket Sort
    	\2 Counting Sort
    	\2 Radix Sort
    	\2 Heap Sort
\1 Structuri de date de tip heap
	\2 Heaps
	\2 Binomial Queues
	\2 Fibonacci Heaps
	\2 Leftist Heaps
	\2 Skew Heaps
\1 Algoritmi ai grafurilor
	\2 Breadth-First Search
	\2 Depth-First Search
	\2 Connected Components
	\2 Dijkstra's Shortest Path
	\2 Prim's Minimum Cost Spanning Tree
	\2 Topological Sort (Using Indegree array)
	\2 Topological Sort (Using DFS)
	\2 Floyd-Warshall (all pairs shortest paths)
	\2 Kruskal Minimum Cost Spanning Tree Algorithm
\1 Programare dinamică
	\2 Calculating n\textsuperscript{th} Fibonacci number
	\2 Making Change
	\2 Longest Common Subsequence
\1 Algoritmi geometrici
	\2 2D Rotation and Scale Matrices
	\2 2D Rotation and Translation Matrices
	\2 2D Changing Coordinate Systems
	\2 3D Rotation and Scale Matrices
	\2 3D Changing Coordinate Systems
\1 Altele
	\2 Disjoint Sets
	\2 Huffman Coding (available in java version)
\end{outline}

Referindu-mă strict la arborii binari de căutare, în ceea ce privește această aplicație pot spune faptul că oferă utilizatorilor următoarele posibilități:

\begin{itemize}[noitemsep]
\item \textit{Insert} - inserarea într-un arbore binar de căutare a unor valori introduse de utilizator;
\item \textit{Find} - căutarea după o anumită valoare;
\item \textit{Delete} - ștergerea unui nod;
\item \textit{Print} - afișarea cheilor în inordine;
\item \textit{Pause} - buton de pauză;
\item \textit{Skip Back} - șterge pașii operațiilor;
\item \textit{Step Back} - oferă explicații asupra pașilor efectuați anterior;
\item \textit{Step Forward} - este activat doar dacă a fost utilizat butonul \textit{Step Back}, face operația inversă acestuia;
\item \textit{Skip Forward} - este activat doar dacă a fost utilizat butonul \textit{Skip Back}, face operația inversă acestuia;
\item \textit{Animation Speed} - oferă controlul vitezei animațiilor;
\item \textit{Change Canvas Size} - modifică dimensiunea zonei în care este desenat arborele binar de căutare în funcție de cerințele utilizatorului
\end{itemize}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.4]{algorithm-visualization-web.png}
\caption{Interfața aplicației Algorithm Visualization.}
\end{figure}

Între cele două aplicații nu sunt numeroase diferențe, se bazează pe aceleași lucruri deși au fost utilizate diferite metode de implementare.

\chapter{Tehnologiile folosite, termenii, metodele și modelele folosite}
\section{Tehnologii}
Creare unei aplicații cum este vizualizarea structurilor de date pe pași este un proces complex care poate dura de la câteva zile la câțiva ani și poate implica de la un singur dezvoltator până la o echipă întreagă. Printre principalele etape ale acestui proces se numară: alegerea unei structuri de date, producţia, crearea etapelor de explicare și a resurselor grafice, eventual audio şi testarea aplicației.

Fie că este vorba despre o aplicație creată de un dezvoltator independent sau de o echipă experimentată, în dezvoltarea unor astfel de aplicaţii intervin numeroase unelte şi tehnologii care ajută şi facilitează procesul. În ceea ce privește acest lucru am ales să dezvolt vizualizarea pe pași a arborilor binari de căutare utilizând limabjul de programare C\# dezvoltat de echipa de la Microsoft în cadrul inițiativei .NET, care a devenit unul dintre limbile de programare concepute pentru infrastructura lingvistică comună. Ca mediu de dezvoltare am folosit Visual Studio 2017 care mi-a ușurat munca permițându-mi realizarea interfeței creând așa numitul Windows Forms Application Project.

\newpage
\section{Termenii, metodele, și modelele folosite}
Binary Search Tree Visualization este o aplicație care pune la dispoziție utilizatorilor vizualizarea pe pași a operațiilor realizabile asupra arborilor binari de căutare.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.6]{project-structure.png}
\caption{Structura proiectului.}
\end{figure}

Fișierul Node.cs conține clasa Node cu atributele și metodele care sunt specifice unui nod al unui arbore binar de căutare, dar și un atribut ajutător definit de tipul Point care m-a ajutat în desenarea unui nod la anumite coordonate specificate.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.8]{node-diagram.png}
\caption{Diagrama clasei Node.}
\end{figure}

Funcționalitatea metodelor și a funcților implementate în această clasă sunt:

\begin{itemize}[noitemsep]
\item \textit{Node(int key)} - constructorul clasei;
\item \textit{GetBiggerParent()} - găsește și returnează cel mai mare copil care e copil de dreapta;
\item \textit{GetLowerParent()} - găsește și returnează cea mai mare valoare mai mică decât un nod dat;
\item \textit{GetMaximumValueOfSubtree()} - returnează cea mai mare valoarea din subarbore;
\item \textit{GetMinimumValueOfSubtree()} - returnează cea mai mică valoarea din subarbore;
\item \textit{IsLeaf()} - returnează $true$ dacă nodul este frunză, sau $false$ în caz contrar;
\item \textit{ToString} - returnează un string care conține informațiile despre nod.
\end{itemize}

Fișierul DrawNode.cs este folosit pentru a putea desena noduri, loc unde este definită clasa DrawNode.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.85]{drawnode-diagram.png}
\caption{Diagrama clasei DrawNode.}
\end{figure}

Funcționalitatea metodelor și a funcților implementate în această clasă sunt:
\begin{itemize}[noitemsep]
\item \textit{DrawNode()} - constructorul clasei;
\item \textit{Add(Node node)} - desenează un nod nou;
\item \textit{Remove(Node node)} - efectuează ștergerea unui nod;
\item \textit{Mark(Node node)} - se marchează nodul respectiv cu o culoare;
\item \textit{Unmark(Node node)} - se redesenează nodul, pentru a nu mai fi marcat;
\item \textit{StringOffsetSize(string value)} - returnează o valoare delta în funcție de lungimea intrării.
\end{itemize}

\newpage
În fișierul DrawEdge.cs este implementată clasa DrawEdge specifică desenării unei muchii între două noduri. 

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.85]{drawedge-diagram.png}
\caption{Diagrama clasei DrawEdge.}
\end{figure}

Funcționalitatea metodelor și a funcților implementate în această clasă sunt:

\begin{itemize}[noitemsep]
\item \textit{DrawEdge()} - constructorul clasei;
\item \textit{Add(Node node1, Node node2)} - desenează o muchie între cele două noduri date;
\item \textit{Remove(Node node1, Node node2)} - șterge muchia dintre cele două noduri date.
\end{itemize}

În fișierul Draw.cs am implementat clasa Draw pentru a putea desena atât noduri, cât și muchii, folosește metode implementate în clasele DrawEdge și DrawNode. 

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.85]{draw-diagram.png}
\caption{Diagrama clasei Draw.}
\end{figure}

\begin{itemize}[noitemsep]
\item \textit{Draw()} - constructorul clasei;
\item \textit{Add(Node node)} - desenează nodul dat;
\item \textit{Delete(Node node)} - șterge nodul dat;
\item \textit{Mark(Node node) } - marchează nodul dat;
\item \textit{Unmark(Node node) } - demarchează nodul dat;
\item \textit{AddEdge(Node node1, Node node2)} - adaugă o muchie între nodurile date;
\item \textit{DeleteEdge(Node node1, Node node2)} - șterge muchiea dintre nodurile date;
\item \textit{MoveSubtree(Node node, int deltaX, int deltaY)} - deplasează subarborele stânga-dreapta sau sus-jos;
\item \textit{MoveRightSubtree(Node node)} - mută subarborele la dreapta după un set de reguli mai strict;
\item \textit{MoveLeftSubtree(Node node)} - mută subarborele la stânga după un set de reguli mai strict;
\item \textit{PostorderMove(Node node, int deltaX, int deltaY) } - ajută la mutarea unui subarbore, mutarea se face în postordine deoarece structura de pe desen a arborelui binar de căutare nu este afectată;
\item \textit{Move(Node node, int deltaX, int deltaY)} - șterge un nod și îl redesenează împreună cu muchiile către copii săi.
\end{itemize}

În fișierul Console.cs am implementat clasa Console creată special pentru afișarea explicațiilor și a rezultatelor într-un TextBox.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.85]{console-diagram.png}
\caption{Diagrama clasei Console.}
\end{figure}

Funcționalitatea metodelor implementate în această clasă sunt:

\begin{itemize}[noitemsep]
\item \textit{Write(string text)} - adaugă text în consolă;
\item \textit{WriteLine() } - adaugă un rând nou în consolă;
\item \textit{WriteLine(string text) } - adaugă un text dat, urmat de un rând nou;
\item \textit{WriteSteps(int key, int step, Node node)} - ajută la tipărirea explicațiilor.
\end{itemize}

\newpage
Fișierul BST.cs implementează clasa Bst cu ajutorul căreia sunt realizate toate operațiile care se pot implementa asupra unui arbore binar de căutare

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{minipage}[b]{0.4\textwidth}
\includegraphics[scale=0.85]{bst-diagram1.png}
\caption{Variabilele clasei Bst.}
\end{minipage}
\begin{minipage}[b]{0.4\textwidth}
\includegraphics[scale=0.85]{bst-diagram2.png}
\caption{Metodele clasei Bst.}
\end{minipage}
\end{figure}

Funcționalitatea metodelor și a funcților implementate în această clasă sunt:

\begin{itemize}[noitemsep]
\item \textit{Exists(int key)} - specifică dacă un nod se află sau nu în arborele binar de căutare;
\item \textit{Add(int key)} - realizează inserarea în arborele binar de căutare;
\item \textit{GetParent(int key)} - returnează părintele cheii oferite, iar în caz contrar returnează $null$ 
\item \textit{DrawPathTo(int key)} - metoda care implementează marcarea căii până la un nod cu cheia specificată;
\item \textit{GetNode(int key)} - returnează nodul de cheia specificată;
\item \textit{Find(int key)} - folosește apelul funcției \textit{GetNode(int key)} și caută după un nod cu valoarea specificată;
\item \textit{Delete(int key)} - caută după nodul care trebuie șters, dacă îl găsește verifică dacă sunt permisiuni pentru tipărirea explicațiilor pe ecran, apoi îl șterge afișând în consolă un mesaj corespunzător;
\item \textit{Delete(Node node)} - implementează ștergerea propriu-zisă a unui nod;
\item \textit{DeleteNodeWithoutChilds(Node node)} - șterge un nod fără copii;
\item \textit{DeleteNodeWithRightChild(Node node)} - șterge un nod care are doar copil drept;
\item \textit{DeleteNodeWithLeftChild(Node node)} - șterge un nod care are doar copil stâng;
\item \textit{SetParentNewChild(Node deleteNode, Node newNode) } - metoda setează un nou copil la părintele nodului care urmează să fie șters;
\item \textit{GetMinValue()} - metoda returnează valoarea minimă din arbore;
\item \textit{GetMaxValue()} - metoda returnează valoarea maximă din arbore;
\item \textit{UnmarkThread(Draw draw, Node node) } - metoda \textit{main()} a unui subproces care demarchează nodul specificat după o perioadă de timp;
\item \textit{Inorder()} - afișează nodurile arborelui în inordine;
\item \textit{Inorder(Node node, ref string result)} - implementează afișarea în inordine;
\item \textit{Postorder()} - afișează nodurile arborelui în postordine;
\item \textit{Postorder(Node node, ref string result) } - implementează afișarea în postordine;
\item \textit{Preorder()} - afișează nodurile arborelui în preordine;
\item \textit{Preorder(Node node, ref string result) } - implementează afișarea în preordine;
\item \textit{Successor(int key)} - afișează în consolă și marchează pe desen sccesorul unui nod cu valoarea transmisă;
\item \textit{Predecessor(int key)} - afișează în consolă și marchează pe desen predecesorul unui nod cu valoarea transmisă;
\item \textit{UpdateNodesLabel()} - actualizează ecranul numărul de noduri din arbore.
\end{itemize}

\chapter{Descrierea aplicației}
Această lucrare are ca obiectiv crearea unei aplicații dedicată vizualizării arborilor binari de căutare pe pași pentru sistemul de operare Windows. Implementarea acestui obiectiv este realizată prin îmbinarea conceptelor şi tehnologiilor prezentate în capitolele anterioare. Astfel, aplicația are la bază limbajul de programare C\# și mediul de dezvoltatre Visual Studio 2017 prin intermediul cărora sunt controlate şi expuse utilizatorului aspectele vizuale (animaţii, explicații), sunt tratate intrările din program şi sunt administrate activităţile şi scene componente ale aplicaţiei. Aplicația este construită în aşa fel încât să fie intuitivă, uşor de utilizat, dar totodată să poată determina și să stimuleze gândirea utilizatorilor.

În ceea ce privește designul interfeței, aplicația este formată din 3 panel-uri care prezintă următoarele aspecte: label-ul din partea dreaptă este dedicat desenării unui arbore binar de căutare, label-ul din partea stângă este dedicat afișării pe ecran a explicațiilor (în cazul în care utilizatorii optează pentru acest lucru) și a rezultatelor operațiilor efectuate asupra structurii arborolor binari de căutare, iar label-ul din partea stângă conține butoanele necesare realizării opearțiilor asupra arborilor. Astfel, prezintă un câmp în care utilizatorul poate adăuga valoarea pentru nodul de inserat (valorile pot fi incrementate sau decrementate fără a utiliza scrierea de la tastatură prin apăsarea săgeților sus-jos ale câmpului), tot referitor la acest lucru sunt și cele două butoare din dreapta acestui câmp dintre care primul buton generează valori aleatoare pentru nodurile care pot fi inserate, iar cel de-al doilea buton generează în mod aleator un arbore binar de căutate care este afișat în spațiul dedicat. Imediat sub aceste câmpuri sunt butoanele Insert, Delete, Find, Successor și Predecessor, cu ajutorul cărora, așa cum le spune numele, utilizatorii pot insera, șterge sau găsi un nod, sau îi pot determina succesorul sau predecesorul. Puțim mai jos am adăugat un checkbox, care în mod inițial va fi bifat din momentul în care aplicația este pornită și care va genera explicații pe parcursul efectuării oricărei operații, dar care se va opri din generarea lor în momentul în care este debifat. Sub acest checkbox am așezat butoanele Minimum și Maximum, care marchează pe desen și afișează în consolă cea mai mică, respectiv cea mai mare valoare din arbore. În continuarea acestora, sunt butoanele Inorder, Preorder, Postorder care afișează în consolă parcurgerea nodurilor în inordine, postordine, respectiv preordine. În josul labelului am așezat butonul Clear, care șterge toate datele din consolă, cât și desenul arborelui binar de căutare. Sub acest buton, va fi afișat de fiecare dată numărul de noduri din arbore, care se va modifica în funcție de operațiile efectuate asupra structurii acestuia.

\section{Exemple de utilizare}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.85]{random-number-button.png}
\caption{Generarea unei valori aleatoare pentru un nod.}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.65]{random-tree-button.png}
\caption{Generarea unui arbore aleator.}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.65]{insert-before.png}
\caption{Adăugarea nodului 65, s-a capturat momentul în care a găsit părintele acestuia.}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.65]{insert-after.png}
\caption{Arborele după inserarea nodului 65.}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.65]{delete-before.png}
\caption{Ștergerea nodului 65, s-a capturat momentul în care a găsit părintele acestuia.}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.65]{delete-after.png}
\caption{Arborele după ștergerea nodului 108.}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.65]{find.png}
\caption{Căutarea nodului 268 și marcarea acestuia.}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.65]{successor.png}
\caption{Succesorul nodului 514 și marcarea acestuia.}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.65]{predecessor.png}
\caption{Predecesorul nodului 411 și marcarea acestuia.}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.65]{minimum.png}
\caption{Valoarea minimă din arbore.}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.65]{maximum.png}
\caption{Valoarea maximă din arbore.}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.65]{orders.png}
\caption{Afișarea inordine, preordine și postordine a nodurilor din arbore.}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.65]{clear.png}
\caption{Ștergerea consolei și a zonei de desenat.}
\end{figure}

\chapter{Concluzii și direcții viitoare}
Lucrarea „Binary Search Tree Visualization” surprinde tendinţele existente
în cadrul acestui tip de aplicații şi îşi propune dezvoltarea unui mediu care să
întrunească toate caracteristicile unei aplicaţii reuşite, accentul căzând pe implementarea unui algoritm de inteligenţă artificială eficient şi care să ofere utilizatorului o provocare şi o experienţă dinamică de fixare dau de acumulare de cunoștințe.

\paragraph{Contribuţii personale}\mbox{}

Am reuşit prin îmbinarea elementelor vizuale cu implementarea simulării
fizice şi a diversităţii de aspecte ale aplicației (animații, explicații) să creez un profram util ce oferă o experienţă generală placută, intuitivă şi naturală.

\paragraph{Direcții viitoare}\mbox{}

Pentru viitor există mai multe direcţii în care aplicaţia poate fi dezvoltată:

\begin{itemize}[noitemsep]
\item adăugarea unor butoane de Previous și Next astfel încât utilizatorul să poată reveni asupra pașilor în funcție de necesitate; 
\item adăugarea unui control al vitezei de derulare a animațiilor; 
\item îmbunătăținrea explicațiilor generate în momentul actual și extinderea acestora.
\end{itemize}
\end{document}
